
ProgDef:     Program Iden ';' SubProg '.'

SubProg:     VarDef Function CompState

Function:    function Iden Function1 Function2;Function

Function1:   (VarDef):type 

Function2:    VarDef CompState

VarDef:	     Var VarDefList ';'

VarDefList:  VarDefState VarDefList1
VarDefList1: ;VarDefState VarDefList1

VarDefState: VarList':'Type

Type:        Integer  |  Real

VarList:     Variable ',' VarList  |  Variable

StateList:   Statement  StateList ';'|  Statement    

Statement:   AsignState  |  ISE  
            |  WBD |  CompState
            | IO |break

IO:         in Variable,Target|out Variable,Target|outs string|outsn string |outb
string:     (num|char)#
Target:      DEC|HEX|CHAR|UDEC

CompState:   Begin StateList End

AsignState:  Variable':''='Expr

ISE:         IBT Statement Else Statement 

IBT:         If BoolExpr Then

WBD:         While BoolExpr Do Statement 

BoolExpr:    Expr RelationOp Expr  |  BoolExpr And  |  BoolExpr Or
          |  Not BoolExpr  |  '(' BoolExpr ')'

Expr :        term { +|- term}

term :       factor { *|/ factor}

factor:      (exp)|Const|Variable|Fuc

Fuc:         Fucname(Variable List)

Variable:    Iden

Const:	     IntNo  |  RealNo

RelationOp:  '<'  |  '>'  |  '=='|'<>'|'>='|'<='

Iden : Char Iden1
Iden1: Num Iden1|Char Iden1



























